三名青年涉去年十月黃埔花園襲警罪成 還柙候判

【Now新聞台】三名青年涉嫌去年十月在紅磡襲警及對交通造成阻礙，在九龍城裁判法院被裁定罪名成立。

三名被告介乎19至21歲，其中兩人是兄弟，涉嫌去年10月11日在黃埔花園堵路，並襲擊拘捕他們的便衣警員。

裁判官梁嘉琪不接納辯方所指，被告在拘捕過程中，因為聽不到警員表明身分，以為持不同政見的人襲擊，認為其中一名被告被捕期間高叫「藍絲打人」，正正是因為他有參與堵路，裁定三人罪名成立。

辯方呈上多封校長及家長的求情信，並指各被告紀律良好，因為社會情況作出與性格違背的事。

法官押後至下月16日判刑，被告還柙期間會索取社會服務令及勞教中心等報告。

#九龍城裁判法院第四庭
#梁嘉琪裁判官
#1011黃埔
#裁決

D1鄧
D2伍
D3鄧

速報...

控罪：
1. 襲擊在正當執行職務的警員 (違反侵害人身罪條例 第36(b)條)
🛑罪名成立🛑

2. 對公眾地方/交通造成阻礙 (違反簡易程序治罪條例 第4(8)條)
🛑罪名成立🛑

*法庭接納所有證人證供可靠誠實
*本案不涉及法律觀點是否知道警察身分，就辯方觀點稱第二證人襲擊D1-D3，沒有表明身份令他們以為是藍絲打人而自衛。法庭認為辯方說法矛盾。不認為D1-D3是一個控制的行為

裁定三人兩項罪名成立

🛑押後至10月16日兩點半九龍城第四庭C4判刑🛑

為D1D2拿勞教、更生中心、社會服務令、兒童少年判罪評估報告，
為D3拿背景、社會服務令和勞教中心報告

🛑押後期間三人需要還押🛑

//辯方求情

三人無案底，D1 D2 如今19歲，D3 21歲。

就第二罪名，堵路時間30分鐘，引起不便一個小時多些，並非很嚴重罪行；

就第一罪名，雖然就藍絲打人的說法法庭做了裁決，片段拍到PW3制服D2的情況，不論動作，或者所說的話，PW2都說不想動用武力，我給你走。明顯武力制服PW2後被告們很快收手，D1 D3於PW2糾纏時沒有進一步武力，有機會控制PW2都沒有進一步施以襲擊

考慮報告希望考慮更生、勞教丶背景報告，希望考慮社會服務令

求情信：
D1與D2中學校長求情信，校內好學生， 有紀律，第一被告做過足球隊隊長，D2做過資訊科技風紀。
D1專上教育學院的2名講師，正面評價，
D1 D3兩兄弟父母聯名信，乖仔，家庭學校都覺得他們乖。

此前都有法官講過，基於任何政治意念，對社會不滿不能構成對犯法的求情因素，我無意圖這樣做。但明顯看到他們因為社會情況，作出與他們本身性格違背的事情，如非因為社會氣氛，很多年輕人不會夜晚出來做一些平常家庭不允許他們做的事。

希望考慮行使武力時間短，雖然證人受傷不輕微，但因為其戴眼鏡，並不直接反映武力的嚴重性。無意說證人輕傷，只是戴眼鏡可能加重受傷程度

希望閣下拿背景報告之餘拿社會服務令報告，D1D2希望拿勞教、更生中心報告；D3年紀勞教中心依然可收，不如D3拿背景、社會服務令和勞教中心報告。//

💛感謝臨時直播員💛

你又唔俾委任證，我點知你係差佬?

Push

裁判官梁嘉琪今裁決時引述徐的證供，指徐當時從後趕上三名被告，搭著兩兄弟被告的肩膊，有人打徐的背部，徐坦承不知誰人在背後襲擊他，惟身旁僅得三名被告，梁官認為徐的證供沒有誇大，是誠實可靠的證人。

對於辯方質疑，徐見到三名被告用竹枝等物堵路時為何不拍照，梁官認為當時有200人聚集，可理解並非拍照的合適時機。

梁官又稱，假若三名被告誠如辯方所言，在事發時沒有參與堵路，徐沒有透露其警察身份，何以被告會認定對方是立場不同的人而大叫「藍絲打人」，梁官認為辯方說法自相矛盾，裁定三名被告襲警、在公眾地方造成阻礙兩罪罪成。

藍絲打人, 就好似班福建佬出黎打人咁, 根本唔會分你中立定咩就打

如果係打藍絲可能判得重重添呀

政治上呢個梁嘉琪同共匪台嗰個梁嘉琪就差得遠

法冶已死